\section*{Symbolverzeichnis}
\label{sec:glossary}
\addcontentsline{toc}{section}{Symbolverzeichnis}
Die hier aufgelisteten Symbole sind alphabetisch sortiert. Auf der rechten Seite befindet sich eine Angabe, wo diese Notation eingeführt wird beziehungsweise aus welcher Quelle sie übernommen wurde.\\[1em]
{\def\arraystretch{1.7}\tabcolsep=8pt
%\begin{table}
\begin{tabular}{rp{0.55\textwidth}l}
\multicolumn{1}{r}{\bfseries Symbol} & \multicolumn{1}{l}{\bfseries Beschreibung} & \multicolumn{1}{l}{\bfseries Definiert in } \\ 
 $\BR$, $\BRn$                  & Klasse der maximal reduzierten, bipartiten Graphen (mit $n$ Knoten)  & \cref{sec:maximal_reduziert_bezeichnungen} \\ 
 $C_n$                          & Kreisgraph mit $n$ Knoten & \cref{sec:bezeichnungen}\\ 
 $G[W]$                         & Durch $W \subseteq G(V)$ induzierter Teilgraph von $G$ & \cref{sec:bezeichnungen}\\ 
 $G(\sr S)$                     & Graph, zu dem $\sr S$ eine \stickrep{} ist. & \cref{sec:bezeichnungen}\\
 $\rampe G$                     & Aus bipartitem Graph $G$ entstehender Graph mit zwei zusätzlichen Knoten & \cref{sec:rampe}\\ 
 $\mathbb G$                    & $\menge{\rampe G}{G~\text{bipartit, nicht-inklusiv}, \dim (G) \geq 3}$ & \cref{sec:rampe}\\ 
 $\M$, $\M_k$                   & Mundgraph, k-Mundgraph & \cref{sec:mund}\\ 
 $\mathbb M $                   & Familie der bipartiten Möbiusleitern mit mindestens 10 Knoten & \cref{sec:moebius_minimal}\\ 
 $[n]$                          & $\{1,2,\ldots,n\}$ & \cref{sec:vektoren} \\ 
 $N_G(v)$                       & Nachbarschaft eines Knoten $v$ in einem Graphen $G$ & \cref{sec:bezeichnungen} \\
 $\nonstick$                    & Klasse der Nicht-\stgren{} & \cref{sec:bezeichnungen}\\ 
 $\nonstickR$, $\nonstickRn$    & Klasse der maximal reduzierten Nicht-\stgren{} (mit $n$ Knoten) & \cref{sec:maximal_reduziert_bezeichnungen}\\ 
 $\Q G$                          & Ein bestimmtes Poset, zu dem $G$ der Vergleichbarkeitsgraph ist & \cite{GigDim}, \cref{sec:orderdim_bipartit}\\ 
 $\stick$                       & Klasse der \stgren{} & \cref{sec:bezeichnungen}\\ 
 $\stickR$, $\stickRn$          & Klasse der maximal reduzierten \stgren{} (mit $n$ Knoten)  & \cref{sec:maximal_reduziert_bezeichnungen}\\ 
 $S_i$                          & Der $i$-te Stick einer \stickrep{} & \cref{sec:bezeichnungen}\\
 $\mathcal S_n$                 & Menge der kanonischen \stickrep{} mit $n$ Knoten & \cref{sec:kanonisch_stickrep} \\  
 $S^k_n$                        & Krone, ein Poset & \cite{DimensionCrown}, \cref{sec:crown} \\
\end{tabular}
%\end{table}
}